有冇巴打睇過彭浩翔套AV，想討論吓

套戲嘅主題其實係點？究竟係踩定支持年青人？好似好up to interpretation 咁，唔知大家點睇？

冇

請日本av黎香港拍av自己上陣好似

點解咸片係有格仔？

fucking poor generation

當我們相信自己對這個世界已經相當重要的時候，
其實這個世界才剛剛準備原諒我們的幼稚。

彭浩翔話AV係
一套因為陳凱歌一句話而拍成嘅電影
同時應該係陳凱歌唔會喜歡嘅電影

有無seed？想睇番

冇夢想一定係咸魚
但有夢想都可能係戇鳩

不過做左至少好過齋講唔做

_sheet&igshid=e6ybdjy7gfag

所以我就諗緊佢係咪偏向「反青春」？

篇影評都冇乜講到中心思想

我諗中心思想係詹瑞文喺碼頭果一大段英文對白

咁啫係教訓當時年輕人？覺得佢哋係廢青？
但佢前後講埋咁多抗爭事件又好似唔係呢個方向。
又好似有少少話緊大人社會嘅虛偽（例如見工各種都只睇包裝/presentation 而唔係真正支持創意），所以我搞唔清係反青春認同咗成人社會，定支持青春熱血創意。

分歧終端機

一定係支持架啦，睇個結尾就知，主角終於有一段自豪既經歷可以講比人聽（雖然好荒唐），只要肯踏出第一步去實踐一個夢想，即使係荒唐既夢想，最後都一定會有得著，最少可以豐富到你既人生經歷

肥彭既電影題材好多係荒誕類（包括呢套），其實話唔定AV既主角就係佢自己既倒影 ，盡全力去做荒謬但令自己自豪既事其實好開心

我都覺得有呢種feel
尤其是中間講咁多抗爭
好似有種「社會變革/進步就係靠呢啲荒謬嘅年輕人」嘅message
但又好同嗰句世界剛原諒你幼稚意思相反

好似*

天宮真奈美bb
我諗套戲應該講趁後生咩都輸得果時就好好去追求夢想 就算個夢想係幾咁on9都好 都唔好放棄